華爾街日報: 美國限制「中国」投資高科技, 唔係fake news

美財長：投資限制不點名中國 與白宮聲明不同調
經濟 10:43 2018/06/26

美國財長姆欽當地時間周一表示，特朗普政府擬議中的投資限制措施，不會專門點名中國，而是針對所有企圖竊取美國技術的國家。姆欽這一表述，與白宮5月29日針對這些投資限制的聲明相互矛盾。

姆欽（Steven Mnuchin）發表推文稱，《華爾街日報》和彭博通訊社針對這些投資限制計劃的報道是「虛假新聞」；而報道依據是一名匿名人士所提供的消息，他「要麼不存在，要麼不太了解這一問題」。

姆欽：發放消息匿名人士或不存在

但姆欽的推文與白宮5月29日針對這些投資限制的聲明相互矛盾。白宮當日的聲明稱說，、為了保護我們的國家安全，美國將針對與獲取工業重要技術有關的中國個人和實體，實施具體投資限制並加強出口管制」。

《華爾街日報》發行方道瓊斯公司發言人稱，「我們堅持我們的報道」。

據《華爾街日報》當地時間周日報道，美國政府正籌劃禁止中國公司投資美國技術企業並阻止更多對華技術出口，此舉料令中美商業緊張局勢進一步升溫。

這兩項限制計劃定於本周末之前公布，旨在雙管齊下阻止中國推進其《中國製造2025》報告中所列計劃。《中國製造2025》意在使中國成為包括資訊技術、航空航天和電動汽車等10大科技領域中的全球領導者。

華爾街日報：堅持我們的報道

《華爾街日報》報道是基於對一些人士的採訪，包括參與白宮這兩項限制計劃的政府官員、行業組織、投資專家、以及其他定期與美國政府對話且深入了解其計劃的人士。這些人士均向某個人表示，這些計劃是直接針對中國的。其中一些人支持姆欽，另外一些人則對他持批評態度。

由美國海外投資委員會（Committee on Foreign Investment in the U.S., 簡稱CFIUS）針對收購交易進行的國家安全評估適用於所有國家。但中國對科技公司、尤其是半導體技術公司的收購交易成為了CFIUS近期的審查重點。美國國會正在審批的強化CFIUS審查權的議案也沒有專門點名中國，但議員們已經明確表示，中國是其關注焦點。

特朗普政府官員仍在就他們方案的最後細節進行辯論，按計劃將於6月30日之前對外公布。

跌到咁都搵夠啦

[推到6月29日] 美國擬祭緊急經濟權力法 阻中國投資敏感領域

過多三日就知